\chapter{Laboratorium 7}
\section{Cel laboratorium}
Celem zajęć było porównanie działania filtrow FIR i IIR. 
\section{Programy}
W programie~\ref{prog:lab7_1} generowane są sygnały poliharmoniczny i chirp, które filtrowane są filtrami dolnoprzepustowymi FIR i IIR. Wynik tego działania przedstawiony jest na wykresach(Rys.~\ref{fig:l7f1},~\ref{fig:l7f2}), oraz na spektrogramach(Rys.~\ref{fig:l7f3},~\ref{fig:l7f4}). W programie~\ref{prog:lab7_2} analogiczne czynności dokonywane są na filtrach pasmowoprzepustowych, a wynik operacji przedstawiono na Rys.~\ref{fig:l7f5}-\ref{fig:l7f8}.   





\begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab7/lab7f1.pdf}
        \caption{Filtr IIR lowpass - Butterwortha}
        \label{fig:l7f1}
\end{figure}

\begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab7/lab7f2.pdf}
        \caption{Filtr FIR lowpass - utworzony poleceniem fir1}
        \label{fig:l7f2}
\end{figure}

\begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab7/lab7f3.pdf}
        \caption{Sygnał poliharmoniczny, filtr lowpass}
        \label{fig:l7f3}
\end{figure}

\begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab7/lab7f4.pdf}
        \caption{Sygnał chirp, filtr lowpass}
        \label{fig:l7f4}
\end{figure}


\begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab7/lab7f5.pdf}
        \caption{Filtr pasmowoprzepustowy IIR - Butterwortha}
        \label{fig:l7f5}
\end{figure}
\begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab7/lab7f6.pdf}
        \caption{Filtr pasmowoprzepustowy FIR}
        \label{fig:l7f6}
\end{figure}
\begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab7/lab7f7.pdf}
        \caption{Sygnał poliharmoniczny, filtr bandpass}
        \label{fig:l7f7}
\end{figure}
\begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab7/lab7f8.pdf}
        \caption{Sygnał chirp, filtr bandpass}
        \label{fig:l7f8}
\end{figure}

%    \begin{figure}[ht]
%    \centering
%            \subfloat[Sygnał 1]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab2/lab2f1.pdf}}  
%            \subfloat[Sygnał 2]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab2/lab2f2.pdf}}
%\\
%            \subfloat[Sygnał 3]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab2/lab2f3.pdf}}
%            \subfloat[Sygnał 4]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab2/lab2f4.pdf}}
% \\
%            \subfloat[Parametry sygnałów]{\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../lab2/lab2f5.png}}
%            \caption{Wykresy z programu }
%            \label{fig:l}
%    \end{figure}


\clearpage


\lstinputlisting[language=matlab,style=default, caption={Kod źródłowy programu lab7\_1.m}, label={prog:lab7_1}]{../lab7/lab7_1.m}

\lstinputlisting[language=matlab,style=default, caption={Kod źródłowy programu lab7\_2.m}, label={prog:lab7_2}]{../lab7/lab7_2.m}
